[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-854803de})
# > Объект обнаруженного узла сети

Следующие объекты напрямую связаны с `dhost` API.

[comment]: # ({/new-854803de})

[comment]: # ({new-236628fe})
### Обнаруженный узел сети

::: noteclassic
Обнаруженный узел сети создается Zabbix сервером и его
нельзя менять через API.
:::

Объект обнаруженного узла сети содержит информацию о найденном узле сети
правилом обнаружения сети. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dhostid|строка|ID обнаруженного узла сети.|
|druleid|строка|ID правила обнаружения, которое нашло узел сети.|
|lastdown|штамп времени|Время, когда обнаруженный узел сети был в последний раз недоступен.|
|lastup|штамп времени|Время, когда обнаруженный узел сети был в последний раз доступен.|
|status|целое число|Является ли обнаруженный узел сети доступным или недоступным. Узел сети считается доступным, если у него обнаружен по крайней мере один работающий сервис.<br><br>Возможные значения:<br>0 - узел сети доступен;<br>1 - узел сети недоступен.|

[comment]: # ({/new-236628fe})
